如果死左果時冇人冇物 遺產係俾政府充公定點?

假如係香港一個親戚都冇, 父母兄弟姐妹全部唔係度, 冇結婚冇拍拖, 冇立遺囑

銀行D錢同其他財產例如樓同車, 邊個會處理? 會點處理

好似比拎政府拎去拍賣

有冇source?

關你咩事

10.死者遺產歸屬遺產管理官
凡任何人在香港或其他地方去世，且在香港遺下他沒有立遺囑的遺產，則該遺產須歸屬遺產管理官；如遺產管理官認為適當，可收取及接管該遺產，直至就該遺產的管理作出授予為止。

23A.無遺囑者遺產中無人申索的餘額付入政府帳戶
(1)如遺產管理官已獲授予遺產管理，而其手上有該遺產的餘額無人申索，則他須將該餘額付入庫務署，或付入庫務署署長所指示的銀行的政府帳戶。 (由1972年第70號第2條修訂；由1977年第16號法律公告修訂)
(2)(由1972年第70號第2條廢除)
(由1971年第71號第3條增補)

23B.就無遺囑者遺產中無人申索的餘額刊登廣告
(具追溯力的適應化修訂——見1999年第67號第3條)
(1)如遺產管理官已獲授予遺產管理，而 ——
(a)該遺產中有超過$500的餘額無人申索；及
(b)有權申索該遺產餘額的人不為他所知悉，
則遺產管理官須安排按照第(2)款刊登廣告。 (由1972年第70號第3條修訂)
(2)該廣告 ——
(a)須在香港及遺產管理官有理由相信可能找到有權申索該遺產餘額的人的其他地方刊登；及
(b)須指明自該廣告在香港首次刊登的日期起計5年內，如無人向遺產管理官申索該遺產餘額，則該遺產餘額將轉撥入政府一般收入內。
(3)在根據第(2)款首次刊登廣告的日期起計5年屆滿時，遺產管理官如認為，在合理情況下，預期不會有人申索有關遺產，則他可將該遺產餘額轉撥入政府一般收入內。
(由1971年第71號第3條增補。由1999年第67號第3條修訂)

謝